粉紅豬小妹：別怕蜘蛛牠們非常非常小 澳洲觀眾：這裡的蜘蛛一點都不小

粉紅豬小妹：別怕蜘蛛牠們非常非常小 澳洲觀眾：這裡的蜘蛛一點都不小

澳洲ABC電視台一集粉紅豬小妹（Peppa Pig）動畫在2012年因為收到投訴而撤下，這齣問題動畫卻在上月「意外地」播出，ABC電視再收投訴，第二度要把動畫下架。

該集Peppa Pig的題目是「Mister Skinny Legs」（瘦腿先生），內容講述粉紅豬小妹（Peppa Pig）和朋友仔George一起玩煮飯仔，期間George去倒水時在洗手盤發現一隻蜘蛛，George想跟蜘蛛交朋友，他一手拿著蜘蛛，此時旁述說：「George喜歡「瘦腿先生」（蜘蛛），瘦腿先生也喜歡George。」

然後，George拿著蜘蛛走回粉紅豬小妹的房間，粉紅豬小妹嚇得尖叫，向豬爹爹（Daddy Pig）求救。豬爹爹告訴粉紅豬小妹，蜘蛛其實「非常非常細小，也不能傷害你」，然而當豬爹爹和豬媽媽走進房時，都給那隻不算小的蜘蛛嚇一跳，但粉紅豬小妹此時反而不怕，最後4隻豬都跟蜘蛛成為朋友，一起玩耍，旁述在結尾說：「粉紅豬小妹喜歡瘦腿先生，大家都喜歡瘦腿先生。」

有觀眾指這集內容不適合在澳洲播放，尤其當中提到「不用害怕蜘蛛」、「不會傷害人」等更是誤導小孩。

在澳洲，並非所有蜘蛛都是「非常非常細小」，部分是會咬人的。去年澳洲昆士蘭有人拍到一隻屬巨蟹蛛科（huntsman spiders）的巨型蜘蛛，捉住一隻老鼠爬上冰箱，成為網絡熱話。巨蟹蛛科的蜘蛛腿長可達16釐米，而在澳洲還能找到有毒的紅蜘蛛，漏斗網蜘蛛和狼蛛，另外還有被叮咬可能會出現嚴重皮膚感染的白尾蜘蛛。澳洲平均每年有2000人被紅蜘蛛咬傷，40人被漏斗網蜘蛛咬傷。2000年至2013年間，約有12,600人因為被蜘蛛叮咬而入院治療。

今年8月25日，「Mister Skinny Legs」（瘦腿先生）在澳洲收費電視台Foxtel的Nick Jr兒童台播出，一名母親向電視台投資，對方的回應是：「這集內容是輕鬆友善的，影響非常輕微，主要想帶出的訊息是尊重所有的生物。」「「瘦腿先生」（指故事中的蜘蛛）看來不像現實中的蜘蛛，牠有個笑臉，而且會說話。」

不過，當有傳媒開始查詢時，Nick Jr兒童台負責人改口風，表示會在節目表撤下「Mister Skinny Legs」（瘦腿先生）那集，不會讓它重播，原因是「內容不符合公司標準」。又表示，時隔幾年再播出動畫是因為人為失誤。
（編按：兒童觀看短片需有家長指導）

講還講

澳洲d蜘蛛大撚過手掌

有無澳洲巴打講下到底有幾多毒野

蛇 蠍子 毒撚 蜘蛛 蜂 ...etc

乜撚嘢粉紅豬小妹

世界10大最毒既野有6,7種係澳洲

有澳洲朋友隻狗比蜘蛛咬死咗

今年8月25日，「Mister Skinny Legs」（瘦腿先生）在澳洲收費電視台Foxtel的Nick Jr兒童台播出，一名母親向電視台投資，對方的回應是

個記者恨錢恨到上左腦

最憎白尾蜘蛛

捉老鼠片呢

一千隻呀人地話
係澳洲太耐廣東話差啲

見到redback即刻掉頭走，俾redback咬到訓定係棺材祈禱就算

上次有巴打post圖 廁所隻蜘蛛大撚到

澳洲個生態系 真係幾大問題

之前去field trip要宿營，每間房因為無人打理所以充滿蜘蛛，幾個宿舍夾埋個蜘蛛量我覺得有潛力係香港開蜘蛛館。

最慘係要同佢地一齊訓幾晚，啲床係碌架，我訓下格，啲蜘蛛係兜口兜面係我上面，天花，牆，地下都有。

我自己就用睡袋包住自己訓，訓我上格個鬼佬連被都無張直接訓，到依家我都好佩服佢。

其實冇問題

點解一海之隔嘅紐西蘭啲物種咁正常

咁都無問題
生態災難喎
流浪貓已經混種混到大隻過大型家犬

入口有嚴格規管

之前日本個邊,中國貨櫃有紅火蟻
佢地驚到仆街
因為日本本土無, 皆一出現就生態災難

大氣層都穿埋

redback以前由澳洲入口去日本

有無相睇

仲有蟾蜍冇天敵過度繁殖

咪又係人類做成

根本就係黑暗大陸黎

大把外來物種搞到本土動物絕種

支那蝗

好奇問，殺蟲水有無用？

大隻到

美國好似有隻人咁大

點解冇動物撚幫蜘蛛講說話？歧視啲蜘蛛樣衰？

動物撚就係睇樣架啦 又見佢地為雞鴨鵝爭取

係澳洲我怕細隻既多過大隻個d
比隻red back咬一咬已經無左半條命

我住澳洲咁耐都冇乜蛇蟲 但聽郊區啲朋友講好多

係澳洲所有昆蟲爬蟲都係致命的！
真係要一萬個小心！

利申:試過係工作的地方殺咗幾十隻red back同佢地d蛋

有個fd係果邊讀書，佢話蜘蛛同蛇隨處可見
澳洲仲有十二金剛

城市都咁恐怖，中部果d森林究竟會進化成點？

無記錯red back毒過black widow
另外blue ring octopus唔洗介紹
其他要等高手分享

有啲咁既事？
諗起hxh

好似係咬中一定無得醫

Nz唔係正常 簡直係天堂....
啲生物全部都唔會致命 最危險就係熊同野豬
痴線 好撚和平

平時啲蚊咬你最多都係痕一陣 呢道啲蚊咬完你又興又痛 一個禮拜先消腫

好似原始森林
應該捉晒環保人士去住

nz只係流浪貓同果子貍為患

烏蠅

班鳥退化到唔洗飛都好安全

見英文wikipedia講大部分情況都唔駛去醫, 除非超痛
同中文wiki好大出入

係地都走得好撚快架

勁和平, 環境又靚, 食野又新鮮, 空氣清新, 退休一流, 命都長D

基督城地震已經係國難級

kill it with fire

大過貓既老鼠可以上萬隻既規模襲擊農場

澳洲真係CLS國家黎

好似你唔主動搞佢 佢都唔主動搞人

基本澳洲行出街就不斷比烏蠅同不同鳥類攻擊

烏蠅絕對係CLS地多

Australia, where everything will either kill you or try their best killing you.

澳洲喺evolution同埋ecology絕對係textbook example

有種蜘蛛叫捕鳥蛛 全世界都有
反而最毒既funnel web redback 都係一蚊銀左右

black widow 毒d 不過都冇分別
仲有箱水母 海蛇 太攀蛇

咪玩啦 白車半個鐘內到就得

甘庶蟾蜍係外來種所以先咁

我屋企出現過4隻redback 1 隻funnelweb
坐部都係床底 洗衣機d pk 位
好大機會整到

Red back又細又毒， 咬完痛一下， 到毒入血流入心臟已經太遲
之前有單新聞， 係個tradie, 去流動廁俾red black咬JJ

唔計地蜂果堆 照計日本大黃蜂蜂仲勁
蠍子毒性都唔太高
蛇就gg 有太攀蛇

原來係連中兩口， 2次都係red black

red back 易認都還好 一問起都知識去睇醫生funnelweb咬完以為碎料就pk

蝗

屋企成日有huntman 隻隻都勁大， 又快， 要幾支電蚊拍圍攻先搞得掂

Huntsman 無毒就算啦
red back個d就真係一定要消滅喇

我門口有塊草地 入面有無限蟋蟀 曱甴
引哂d 蜘蛛黎

試過沖沖下涼
見到玻璃出面
有隻雙手板咁大嘅蜘蛛
之後直接掉佢落廁所沖走佢算

有次飲醉左返屋企見到隻手掌咁大既蜘蛛， wing wing下打撚左成粒鐘先殺到佢， 平時拎酒精或者去污液可以殺甲由， 但啲仆街蜘蛛係無視生化武器， 噴完仲衝埋黎

利申：住sydney市區， 好少見呢啲， 但去行山啲蜘蛛真係塊面咁大掛係路中心

其實香港郊外啲蜘蛛都好大隻 係咪因爲城市先唔係點見到啲大蜘蛛

細個住村有隻大過大頭既爬左入床隙揾唔返

最驚蜘蛛 見到相都毛管戙

我係澳洲農場, 第一日到, 果陣以為咁得意有隻龍蝦係牆度爬

屌

住過tas/adelaide/sydney 完全無蜘蛛,蛇

住Mel郊區一年都冇見過

我係sydney搭巴士試過有蜘蛛'laan'上身，係U見過超大隻既蜘蛛同無數既老鼠同甲由

好正呀咁大隻

Dockland 0昆蟲

朋友住澳洲 佢話d樹熊鳩叫

屌我都係最驚蜘蛛
呢個post我要熄哂auto load圖先睇
但放片見到實在無能為力

之前住apartment
蛇就無
蜘蛛就有唔少

我聽過
好嘈好好笑

紅背蜘蛛都已經傳到日本啦
關東同博多都有

天堂到一隻貓夠滅絕當地物族

大型曱甴蜘蛛已經見過好多次，有次一開門見到新物種，1秒狗衝入屋全日冇出門

bluetongue咁得意 食生果得意到

咁要點殺

唔撚係掛

Boxing Kangaroos

戇鳩㗎你
有毒佢都唔想 但佢堅有毒
正確信息係見到要走佬 唔好惹佢
想講啲咩 就係你宜啲人成日唯恐天下不亂

環保又關喂蚊事
連登真係大部分人為反而反
不分是非黑白

呢種好可愛

唔敢去澳洲

殺蟲水有冇效？

澳洲嘅野生動物真係好毒

唔係全部蜘蛛有毒架wo

就快變種成為獅子

但你去SYD同MELB係無可能見到呢啲野

點解澳洲d物種可以咁勁？

澳洲生態系統其實是非常特別的。這麽多有毒動物同當地的惡劣環境條件好有關係，中部同北部果啲地方又干又熱 同沙漠差唔多，生物好難生存，數量也肯少，有毒動物的毒主要係拎黎獵食，所以佢地唔可以錯過任何機會，錯過一次下一餐可能就唔知幾時先有，因為這樣的環境，先會形成這樣的物種。澳洲係個大島，生態環境獨特，同其他大陸好早就分離開，所以好多獨有物種。

同惡劣環境好有關，澳洲好多地方環境都係好差的，好似中部北部果啲

我比較想見到佢地話“好得意呀，好想收養翻隻，，，流浪蜘蛛會生存唔到架冇人養”

Dockland 完全城市化

係澳洲做戶外活動表示未驚過

澳洲唯一唔好就係太多呢d
熱都算小事
D昆蟲大撚隻到你

peppa pig 我陪我仔睇曬4 個 seasons 48集
有時都睇到有啲鉉外之音架

藍舌石龍子 好溫馴架
雜食性
香港有人養黎做寵物

呢隻好撚CUTE WO大佬

以前係澳洲住後花園有隻red back
我諗住去搵支殺蟲水噴佢返到黎唔見左影

之後出花園都勁小心

一到天光D彩色鸚鵡成樹都係鳩叫大合唱咁

試過有隻係我床頭睇住我起身。。。一樣咁大隻

係後花園出現過
諗著餵野比佢食
點知轉個頭唔見左

試過俾蜘蛛咬到塊臉引發面部神經發炎, 半邊臉"坦"左兩至三個星期。同留下兩個可見嘅小洞係土名塊面到。

我屋企得麗紋石龍子

比box jellyfish咬到幾分鐘就玩完，打000都冇用

不過有時會見到野生葵花鸚鵡

住過7年，幸運地只係試過被雀仔滑翔攻擊,同埋成日見到d雞咁大隻既烏鴉

pokemon

我試過行行下俾隻細依隻1半ge咬
都已經痛到痴肺

3歲之前住澳洲 唔識野 無印象

唔想去澳洲，痴撚線㗎

我响市中心住無乜呢d
係十二月嗰陣多烏蠅
基本上你唔可以張大個口講嘢

澳洲三寶
烏蠅、肥婆、醉酒佬

仲有老鼠

Peppa pig 都俾你搞到下架

好恐怖

同感

香港有無以上嘅物種？

Box jellyfish 試過成個海岸線都係
最重要係細細隻係水面係見佢唔到

成日去行山都見到石龍子 好可愛
不過行得好快 想睇多陣都唔得
試過見到有廢老當係蛇打死左大佬就算真係蛇你都唔會亂咁打鳩佢下話